社工係狗係公廁

社工都係港奸 出賣港人 正垃圾，不服來辯。

唔準你咁話我

新移民互助會

社工憑咩做專業人士

逗2,3皮理撚得你地

班社畜話佢地好撚辛苦㗎，仲辛苦過護士

番工吹下水 打下邊爐 搞下電競
係幾辛苦

依個聽好多
笑而不語

社協唔等於社工喎 仲有想講批綜援係社會保障助理 無社工牌 點解到今時今日仲可以無知到話社工幫新移民呃綜援既

香港社區組織協會，簡稱社協
香港一個註冊非牟利志願社會服務團體，始創於1972年，致力推動公民權利教育及提供專業社會福利服務。近年多次因為協助新移民爭取權益，引起巨大爭議，並被不少本土派視為「左膠」。

香港社會工作人員協會
宗旨: 團結社工 發展專業
服務對象: 本港在職的社會工作者及在大專院校就讀的社工系學生
目的: 提高本港社會工作的專業水準、培養優秀的專業道德和守則、就社會工作的專業地位及有關社會福利政策向有關當局提供意見

樓主

社工個個社協係社會工作人員協會

呢個社協係社區組織協會

即其實議員都有唔同黨派，社工同樣姐

樓豬個個係NGO
會員係弱勢人士之類

社工個個社協
會員先係社工

完全唔同

社工完全唔可以稱為專業人士，因為冇壟斷任何技術，亦不算完全專業自主，政府一cut funding就乜都冇。頂多叫半專業。

專業教人盜取香港福利

賣港方面好專業

社工牌？asso畢業都攞得，學歷同能力仲低過 field unit啲社會保障主任。事實上係社工轉介申請綜援，field unit只負責審批。

社區組織協會soco咪又係社工組成

On9 何喜華係咪社工呀

你覺得社協入面有幾多社工真係認同個高層講d野

睇下近排醫管局既例子就明

而家得個asso社工牌其實好難搵工 大部分職位吸Degree＋Master已經吸唔曬

施麗珊係社工喎

但都叫註冊社工
註米大蟲就差唔多。
社工社會地位頗低係不爭事實#

政府統計處係將社工分類為專業人士
係先進國家通常都會將社工分為專業人士

不過社工既問題係勁既可以好勁，廢既可以普通人都不如姐

咁護士同醫生都係專業人士，但此專業不同彼專業。社工冇壟斷任何技術，唔可以係全專業，所以叫半專業。統計處夠將教師列為專業啦，係咪大家心照。

啲社工真係好hea，唔會搵我傾計

理你分邊個打邊個
識整printer 識打曲 識換水 識換電燈膽=IT佬
不嬲係咁分啦
香港地醫生同護士先有細分姐

有幾專業啊？
Mental既問題要精神科醫生/心理學家去分析
輔導可以有counsellor，有心理學家，又有ot可以幫心開組做cognitive training

係既，有d野要社工幫手轉介/申請，但撇除呢樣野，大部份做既野有其他人可以取代

咁究竟社工有幾專業？攞統計處個title黎打飛機當自己真係專業人工

連登仔無知都唔係第一日啦

點解你唔掉返轉講
有社工就唔需要心理學家同精神科

利申 有親人睇精神科
見佢幾個月先見一次精神科醫生
完全零作用
個醫生幾個月後仲記唔記得講過乜野都唔知

收尾轉介左去見社工
一兩星期就有得見
我都唔知要精神科醫生做乜

社區組織協會，唔係社會工作者協會喎
識唔撚識分丫

因為要開藥，要佢地diagnosis囉，社工做到？

點解社工會普遍過以上兩者，因為社工讀個垃圾asso就做到，心理學家最低限度都要master

心理學家同精神科取代到社工，但社工取代唔到佢地，你唔係覺得社工會專業過佢地啊？

何喜華係香港人，所以香港人專出賣香港人
何喜華係亞洲人，所以亞洲人專出賣香港人
何喜華係地球人，所以地球人專出賣香港人

x 係 y ， 所以 y 專出賣 z

心理學家 同 精神科 唔會幫你搵 resources 但(正常)社工會

其實三者做嘅嘢都唔同，社工唔會做心理治療，只做所謂輔導（美國有clinical social worker會做心理治療，有啲似counselling psychologist，但不如clinical Psychologist）一樣唔能夠做diagnosis，智力評估之類）。社工主要職責其實係利用社會資源確保受助人福祉，例如義工支援、社會福利。

我上面一早咪左講囉，撇除呢樣野，其他工作有其他人可以代替

社工得2-3萬，真係咁少？唔係講緊asso/hd個隻pt9喎。

自從一筆過撥款後係，港英係神科，林鄭都係讀社工 。無可否認，社工學位通漲確實有好多垃圾，同英美相比。

不過2-3萬都比多佢地

28k以上都己經係aswo，點都有d料既。

我講緊精神科醫生幾個月見一次
有咩作用？
食藥有用佢就唔洗轉介俾社工再跟進啦

點解社工普遍過兩者係因為社工功能廣泛好多
我親戚入院又會有社工打黎關心
出院又轉介第二d社工繼續跟

我自己未用過服務啦
但起碼親戚由以前痴線到認唔到人
到宜家參加活動有正常對話先
同埋又返返工

一出院黎講
社工明顯有用過醫生好撚多

有得撇除？
咁撇除醫人之外
醫生其實無咩功能
可以被取代

垃圾

社工會做
不過限於特定機構
同埋無必要區分心理治療同埋輔導
本身無標準答案

睇返我上面原本講咩先啦，我講緊職責係搵資源，咁樣都叫專業人士

社工呢個職業其實咩人都識做，一d 都唔專業，同教書一樣。你搵呀貓呀狗教，其實都係一9樣

冇明文標準答案，但實質係有。例如外國claim保險要跟某心理治療特定protocol ，一般輔導冇此要求。

我估你係社工，請面對現實。

奶共社工死全家

其實係，所以要經驗搭夠。以前嘅社工都承認呢點，但自從註冊制度開始，新一輩畢業生就以為自己係專業人士，而忘記咗自己嘅使命。

上個網都要估人地背景去justify自己既論據
咁樣係咪令你有說服力d

用claim保險黎介定？
你講野真係有趣
保險佬專業過業界人士

社工禍港亂國

班撚樣社工9 hea等岀糧，收收皮先啦

咁證明你唔夠了解者
同佢本身係唔係專業無關
老師夠只係俾人睇到佢教書
但人地係專業就係專業
我遇過教畜唔代表佢地唔係專業
係我遇到仆街者

社工要製造社會問題先保到自己飯碗!

我幾時有講過保險佬介定
個protocol 係心理學有evidence base.
社工research 最弱（至於點解心照啦），所以好難有人信佢啲所謂治療，社會會自動調節，另輔導同心理治療分工。

所以我咪話統計局話你係專業人士，你就當自己真係專業，攞黎打飛機
有幾多人會認為社工係啊

我識有人asso社工畢業話自己係專業人士
另外有學位畢業社工話自己非專業。我之前講過，從社會學角度，是否專業視乎：

1. 是否專業自主（抑或外行人領內行人）
2. 公會有否權力抗衡官僚
3. 有否壟斷某技能或知識（如醫生壟斷藥物處方）
4. 行內對專業發展的要求
5. 社會的認同

第1點已經滿足唔到，社局註冊局委員社工比例不如醫委會醫生比例或心理學會心理學家比例，社工註冊局委員多係律師醫生等。

第2點又滿足唔到，因為社工收入極倚賴政府撥款，政府唔高興就削撥款，社會福利一筆過撥款已令社工權力蕩然無存。

第3點一樣做唔到。教畜、護士、職業治療師都可以做輔導，社工又冇咩評估工具係科學化，最多寫信推薦體恤安置打尖拎公屋同用social ground 醫療費豁免，但通常都加埋醫生嘅Medical ground以增加說服力。

第4點就可以話滿足到，因為政府唔理你讀乜。總之要聽話，幫手搞掂啲刁民。

第5點就要做下survey先知。

其實話自己半專業咪算。

其實由頭到尾係你係度酸多

如果覺得某一行業係專業就係打飛機
我勸你要反省下自己點解咁自卑

林鄭唔係讀社工

香港到而家仍然有絕症就知醫生唔稱職啦

當社工真係可以主宰所有野咩
一個社會問題關好多因素事架大佬

一堆MK仔搞活動做哂啦
番工BBQ, 玩下什麼傳說對決又一DAY
咁又執2皮

Claim 保險又係你講
又話唔係
同埋又係外國例子
我諗你都只係紙上談兵

本地有好多大師級都唔係精神科醫生或心理學家
而係治療師或輔導或社工底出身

例如MI同Satir或EFT等等
當然，三種職業既case conceptualization唔太相同

如果你只係去到用學歷黎判斷既層次
咁你唔會知我講緊乜

社工 = 活動搞手

完。

咁solution focus 嘅Kim shoo都係社工黎添。但比例得幾多？尤其是社工人口眾多。

Case conceptualisation 反而視乎你用乜approach，但我講緊evidence base，的確社工最弱，因為intellectual ability 最低。（平均而言）

我一開始已經講左係特定機構先會做
係你話唔會
宜家又坳比例？
我唔會同你爭論既
熟識service既人唔需要講太多
唔熟又要扮熟既講完佢又接唔到
上少d連登進修下好過啦

第一句已經錯
同埋社工都係用EBP既
不過好少做search
有無local research 比較過我就唔清楚

你最熟啦，社工 俾人歧視又視而不見，知恥近乎勇呀。

睇返我之前嗰句啦，拗緊counselling 同psychotherapy ，社會久而久之會自動分別。

社工連t test 都唔識用啦，research